知己知彼：只有人口問題 沒有土地問題

知己知彼：只有人口問題 沒有土地問題

■香港如果完全取消150單程證名額，土地相對人口會慢慢增加，土地匱乏問題自然迎刃而解。 資料圖片

近期香港政府大力宣揚「土地大辯論」，要市民幫手為香港未來土地供應給予意見，解決土地不足的問題。先不論這個複雜的議題是否市民三言兩語就能達成共識，但香港房屋問題的惡果只是單純地因為土地供應不足嗎？政府房屋政策官商勾結、有增無減的人口政策亦是不可忽視的惡因。

人口和土地兩者之間相對，人口相對土地過多，就會造成市區過於擁擠的問題。反之，土地相對人口過多，人口過度稀散，無法組成有效率的經濟體。而香港缺乏土地的元兇，就是有大量低技術大陸人蜂擁入香港，霸佔本土草根階層的社會福利（如綜援、公屋等）之後遺症。

這些人知道香港政府無法審查他們在中國大陸的資產，通常在申報公屋時弄虛作假，加上社工的協助，可以特快安排上樓。新公屋的人滿口胡語就是大陸人搶佔土地資源鐵證。本來應該身處公屋的港人被擠出，要出外租劏房或被迫買昂貴的私樓。另一邊廂，大陸富豪以香港樓宇作為其資金出路，囤積居奇，空置物業以便快速轉手，直接推高私樓價格，令香港房屋及土地問題雪上加霜。

根據《香港2030+》的報告，推算到了2026年年戶口淨增長有24餘萬人，但如果不計算每天150名的單程配額，戶口人數在未來應該是緩慢下跌。實則香港人口自然增長率根本是負數。如果完全取消150單程證名額，土地相對人口會慢慢增加，土地匱乏問題自然迎刃而解。可惜報告中的願景竟是以增加廉價後生的勞動力，提高競爭力為名，瘋狂猛塞外地人口進香港這彈丸之地，自我製造土地問題。

可惜，香港政府甘心淪落，放棄根據基本法二十二條的權力，對大陸政府審批《前往港澳通行證》的方式不聞不問，放任大陸瘋狂輸入新移民，對香港人口及土地的承載力將達上限的情況視而不見。香港要解決未來房屋問題及土地問題，除了開山填海，最重要的是勇敢取回單證程申請的審批權，解決人口過多的問題。

風吹知

點睇而家人口增長率低過港英時期？

點解英國佬做到嘅野你做唔到

人口增長對於香港嘅經濟定係政治都非常重要，所以150嘅問題係佢地嘅質素，假如變左做個150係香港土生土長，咁你班友係咪鼓勵一孩甚至唔生仔？

明明有眼你睇曾蔭權年代私樓供應係彭定康時期嘅3份1，根本增加供應去返正常水平就一定搞得掂

蘋果日報轉性？